\section{Objetos mágicos}
Los objetos mágicos son una de las recompensas más buscadas y peligrosas que existen. Cualquier objeto mundano es susceptible de tener una contrapartida mágica (armas, armaduras, ropa, etc.), aunque la forma y poderes de los objetos mágicos solo están limitados por la imaginación de la DM y los jugadores.

\subsection{Pociones}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=4cm]{_img/3_Magia/2ObjetosMagicosPociones}
\centering
\end{figure}

Habitualmente las pociones son los objetos mágicos más seguros, aunque no pocos aventureros han sucumbido al ingerir un veneno por error. Cualquier clase de aventurero puede utilizarlas, y normalmente la única forma de saber qué poder encierran es beberla al completo o, si es posible, hablar con su creador.
En la tabla que sigue podrás encontrar algunos ejemplos de pociones y sus efectos.

\begin{rpg-table}[YY]
\tableheader{Poción}{Efecto}
Curación & Recupera 1D6 + 2 PV \\
Recuperación de maná & Restaura 1D10 + 2 PM \\
Pureza de alma & Cura una maldición \\
Poción Multijugos & Durante 1h, te transformas en una persona de tu elección \\
Invisibilidad & Invisible durante 1h. Se interrumpe al realizar cualquier ataque \\
Mojo Arathi & Restaura 3D6 PV y 2D12 PM. A veces tiene efectos secundarios \\
\end{rpg-table}

\subsection{Pergaminos}
Cada pergamino mágico encierra un único hechizo que se libera tras ser leído en alto (o varios en el caso de los más poderosos). Aunque para utilizarlo no es necesario gastar Puntos de Maná, sí se deben cumplir dos requisitos: el aventurero que lo use debe poseer Puntos de Maná Máximos superiores a cero y el Nivel indicado en el pergamino.

Después de ser leído y liberado, un encantamiento en un pergamino funciona exactamente igual a un hechizo normal, por lo que se aplican todas las reglas habituales. La diferencia radica en que el pergamino es de un solo uso: las palabras se desvanecen del papel tras leerlo y queda inutilizado. Si el hechicero prefiere conservar el hechizo, puede tratar de copiarlo en su libro mágico o grimorio. Deberá realizar una Tirada de Inteligencia y superar una dificultad indicada en el pergamino, que generalmente será superior a 10. En cualquier caso, tras este intentarlo el pergamino también se queda en blanco.

\subsection{Artilugios mágicos}
Los artilugios mágicos comprenden todos aquellos objetos comunes que hayan sido mejorados a través de la magia, la cual puede actuar sobre ellos de forma activa o pasiva.

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=6cm]{_img/3_Magia/2ObjetosMagicosReliquias}
\centering
\end{figure}

\subsubsection{Artilugios mágicos pasivos}
Se considera que un objeto mágico es pasivo cuando funciona de forma continua y no requiere una activación consciente. Pueden ser utilizados por cualquier aventurero capaz de usar la versión no mágica del artefacto. En el caso de que un personaje posea varios objetos que proporcionan modificadores a un mismo aspecto o característica, solo se aplica el bono más alto y nunca se acumulan.
\begin{rpg-examplebox}
Un guerrero puede utilizar una espada a dos manos mágica que proporcione un +3 al bono de Ataque, ya que puede utilizar una espada a dos manos estándar. En cambio, un sacerdote solo puede usar bastones, por lo que claramente no es capaz de manejar la espada mágica.
\end{rpg-examplebox}

\subsubsection{Artilugios mágicos activos}
Los artilugios mágicos activos requieren que su poseedor active el poder que encierran, normalmente mediante una palabra de mando. De hecho, encontrar la información sobre cómo activar o recargar el artilugio puede ser una gran fuente de aventuras.

Estos artilugios se presentan en múltiples formas y tamaños, por lo que no hay reglas generales sobre quién puede utilizarlos o cuántos usos tienen. Puede que estén limitados a una clase concreta, o que solo puedan utilizarse un número de veces al día. Quizás incluso queden inutilizados tras un cierto número de usos.

\subsubsection{Reliquias}
Las reliquias no son solamente artilugios mágicos dotados de un poder especial, sino que además son objetos que han ocupado un lugar especial en la historia de Azeroth. Algunas pueden incluso tener voluntad y objetivos propios que no estén alineados con los de su portador.

Para acceder a su poder, el aventurero debe sintonizar con ella primero. Para ello, deberá sacrificar de forma permanente un punto de uno de sus atributos. El atributo en cuestión lo define la propia reliquia y normalmente está relacionado con el tipo de poderes que es capaz de desencadenar. Si estos poderes son especialmente grandes, quizás tenga efectos secundarios extra sobre el portador.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=60pt]{_img/_src/endofchapter}
\end{figure}

\vfill
